---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 02:13
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-63(玄幻或者魔幻?现代)(弃天帝X苍)

<br/>

『桃子，我有没有说过你原本白发的样貌比染成浅金发帅多了？』

桃子微笑。

『如果你早对我说，我就不染发。』

苍伸手抚摸一步莲华雪白发丝。

『那以后别染了。』

雪白发丝在指间流过，苍抬眸对上桃子若有所思的眼，他才发觉桃子的眼神原来一直看著自己。

『苍。』

一步莲华没说好或不好，他轻声唤苍的名字，眼神中是如水般的温柔，只要看著桃子的双眼，内心就能得到平静。

如果说一步莲华的温柔如水，那弃天帝就是狂热如火焰，一旦走入火焰中就永远无法脱离炙热焚身的业火，即使侥幸脱离也会在身心烙下无法磨灭的痕迹。

然而，总是温柔包容的桃子眼中竟有些许悲伤，苍不懂桃子为何失却了平静，手掌抚摸著桃子的头，希望能给桃子信心。

一股意念自手掌传入，苍忽然懂了桃子表现异常的原因。

『桃子，你不是未证得罗汉果位，你早已证得大悲菩提，可以超脱于三界六道之外。

你为何不行大乘菩提道广弘佛法，发大愿普渡众生再证得菩萨位？』

一步莲华笑了笑。

『我发的大愿就是替代你为世人牺牲，佛法普渡众生，但我只愿渡一人，你说我又有何资格证得菩萨？』

苍皱眉说道：

『不准你为我牺牲，桃子你听懂吗？我不准你为我牺牲，你应该成就佛法，作一个普渡众生的大圆满者，不可以为了我放弃你的理想。』

『苍，你想自己牺牲，那你又舍得我为你难过吗？』

一步莲华闭上眼，缓缓说道：

『如果你不在了，我将因万念俱灰而入魔。』

苍却笑了。

『傻桃子，这世过了再轮回就能碰面，不必等多久。』

当然，前提是还要有灵魂才可以轮回，苍没傻到告诉桃子他自己可能会连灵魂都赔上，到时连轮回都免了，哪里来哪里去就直接变成宇宙能量的一部分。

总有一天能重新聚集回一个灵魂核心，不过到时大概也没了记忆。

他会忘了桃子、忘了自己、忘了弃天帝。

想到这里自己的心居然有些隐隐作痛，看来自己对弃天帝真有了感情。

原来七情六欲是尝起来甜蜜的毒品，吸食了一口会忍不住再吸一口，等到发觉时情欲的毒品已经侵蚀自身的灵魂，纵有千年仙家修为也毫无抵抗能力，只能任其腐蚀而随之沉沦。

有时候苍会羡慕桃子可以潜心修佛，不像他有抛不开的天命，也离不开天道轮回，而自己也被执著缠住而无法自拔。

桃子大概没有执著吧？没有执著自然无有舍不得，那又有谁能体会他内心因执著而起的不舍得之苦呢？

『为何不舍得会苦呢？』苍喃喃自言自语道。

『因为你的心无法超脱，无法超脱执著所以遍尝世间苦。』桃子听见了便回答道。

『桃子你超脱了悟了吗？禅宗常说明心见性，倘若能明心见性是否可以摆脱执著之苦？』

『我无法回答你，因为我也不知道答案。』

桃子叹气又道：

『身在执著不解空华，心入虚妄莫谈菩提。』

说完如同签诗般的两句，一步莲华没有再解释他的感触，苍也思考著一步莲华话里意义，一时间两人都沉默了，深夜的街道宁静得能听见鸟羽翅膀拍动的声音，天际闪过一道奇异白光，但两人却浑然不觉。

还是桃子先打破沉默，说道：

『我打算办世界祈福供佛法会，到时我会藉著供佛法会的力量助你补起七重太极印结界，不需牺牲任何一人又可以完成你的天命，募款与找人都已经处理好了，只需要你点头答应就开始运作。苍，让我帮你吧。

你肩上的天命分我一半好吗？』

『好。』苍浅笑。『那阿来也要分我一半。』

一步莲华笑弯了眼。『这我不能拿主意，现在阿来的所有权属于鳝鱼，你得问鳝鱼不能问我，哈。』

苍故作模样地感叹道：『唉，弟弟养大总要嫁人，要不我帮忙准备一半嫁妆？到时你那杯小舅茶也得分我一半。』

『哈哈，整杯给你也可以……苍，快抬头看天空！』

苍朝天际望去，天空与地面的接线晕开一道令人无法逼视的白茫，白光中出现数个高挑白袍人影，当他们展开四到十翼不等的羽翼时清圣光芒更加耀眼，圣光将夜空映照的宛如白昼。

『七重太极印结界尚未完全破灭，为什么天使军团可以提前降临人间？』

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

